\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{algorithmicx} 
\usepackage{algpseudocode} 
\usepackage{algorithm}



\usepackage{geometry}
\geometry{%
    a4paper,
    total={170mm,257mm},
    left=20mm,
    top=30mm,
}



\usepackage[backend=bibtex,sorting=none]{biblatex}
\bibliography{refs.bib}

\title{%
    Mästarprov 1 \\
    2018
}
\author{%
    Aron Hansen Berggren\\
    aronber@kth.se\\
    076 796 05 11
}
\begin{document}

\maketitle
\newpage

\section{Kvadrattäckning}

Att hantera problemet med dekomposotion låter allra smidigast, då man tydligt ser hur det kan gå till.
Genom att dela sig fram så får man mindre fall att hantera, vilka är smidigare o bryta ner.
Fortsatta benämningar av att `fylla i' markerar alltså motsvarande platser i en $2\times 2$ matris samt ökar variabeln
dem blev ifyllda med, vilket är en vanlig int som börjar på 1 med 0 reserverat för det ensamma hörnet.

\begin{enumerate}
    \item Kolla om indatan är en int som även är en 2-potens $>$ 2
    \item~\label{m} Fyll i mitten
    \item Dela in resten i 4 kvadrater
    \item~\label{anrop} Anropa en koll på varje kvadrat med en variable motsvarande deras hörn.
    \item Fortsätt med steg~\ref{m}-\ref{anrop} medans det är en större än $2\times2$ matris.
\end{enumerate}

\subsection{Beskrivning av algorithm}
När vi till slut hamnar på en $2\times 2$ matris behöver vi inte längre anropa flera rekursiva anrop, som är 
kommenterat i pseudokoden på rad 30.
Anledningen till att det hela fungerar så smidigt är det faktum att så länge vi vet varifrån vi kom kan vi be nästa 
4-kant att peka på oss. 
När vi sen besöker fyrkanten mot samma håll som vi kommer ifrån säger vi åt den att peka åt det hållet 
istället för mot oss. Detta gäller för alla hörn utom hörnet "3", det nere till vänste. Detta hörn ska alltid ha ett L
som har sin lediga ruta mot sin urkomsthåll.
Undantaget blir hållet vi bestämt att det ska finnas ett ledigt hörn. Vi måste säga åt mitten att ha sitt lediga hörn åt
samma håll om vi ska kunna täcka kvadraten optimalt.

\subsection{Komplexitets analys}
Vår enda indata är en heltalsvariabel som är ett 2potens tal, $s=2^k$.
Vi skapar en $s\times s$ matris där vi kommer utföra konstant arbete på varje ruta.
Alltså kommer vi att utföra $\Theta(s^2)$ stycken $O(1)$ operationer, så tidskomplexiteten för hela algorithmen blir
således $\Theta(s^2)$.

\begin{algorithm}
    \caption{Decomposition for L fillment.}\label{pseudokod}
    \begin{algorithmic}[5]
        \State~$k \gets 1$
        \State L[][]
        \Procedure{fillWithL (s)}%

        \If{! ($(s>0)$\&\& (s är 2-potens))}
        \Comment{e.x med ((n \& ($n-1 )$) == 0)}
        \State~return 0;
        \EndIf%

        \State decompOfL(2, 0, s, 0, s)
        \State $L[s][0] \gets 0$
        \Comment{fill the lonely corner with a 0.}

        \Return L

        \EndProcedure%



        \Procedure{decompOfL}{from, fc, tc, fr, tr}   \Comment{From Corner and to Corner in array.}
        \State k++

        \If{from!=1}
        L[$(tc-fc)/2-1+fc][(tr-fr)/2-1+fr] \gets k$\EndIf%
        \If{from!=2}
        L[$(tc-fc/2)+fc][(tr-fc)/2-1+fr] \gets k$\EndIf%
        \If{from!=3}
        L[$(tc-fc/2)-1+fc][(tr-fr/2)+fr]\gets k$\EndIf%
        \If{from!=4}
        L[$(tc-fc/2)+fc][(tr-fr/2)+fr]\gets k$\EndIf%

        \If{$tc-fc!=2 \&\& tr-fr!=2$} \Comment{\label{pseudokodsrop}We no longer need to fill more squares here.}
        \If{from == 1}\State decompOfL(1, fc, tc/2, fr, tr/2)
        \Else\State decompOfL(4, fc, tc/2, fr, tr/2)
        \EndIf
        \If{from == 2}\State decompOfL(2, fc/2, tc, fr, tr/2)
        \Else\State 2decompOfL(3, fc/2, tc, fr, tr/2)
        \EndIf
        \State decompOfL(2, fc, tc/2, fr/2, tr) \Comment{When going into a 3, always leave corner 2 open}
        \If{from == 4}\State decompOfL(4, fc/2, tc, fr/2, tr)
        \Else\State decompOfL(1, fc/2, tc, fr/2, tr)
        \EndIf
        \EndIf%
        \EndProcedure%
    \end{algorithmic}
\end{algorithm}


\section{Obiosten och hans lycka!}
Detta problem är mindre rakt på än \ref{Kvadrattäckning}, men inte helt omöjligt givet tillräckligt med tid.
Det som kräver att man tänker är kravet på polynomisk tidskomplexitet, hade expionetiell varit okej hade vi kunnat
brute-force'a problemet genom att sätta upp ett binärt träd för varje fall av att äta från höger eller vänster,
låtit varje djup representeras av en array och ta det högsta värdet ur sista arrayen och ta vägen som gick dit.
Men då har vi en problemstorlek $2^n$ som är lite svårare än vad som är godkänt.

Problemet måste alltså brytas ner,vilket börjar likna dynamisk programering.
Efter ha analyserat vad som händer med pena och papper så ser man att ovadset om vi går höger-vänster eller 
vänster-höger så är den kvarvarande potentialen av choklad samma, dvs det vore onödigt att beräkna den flera gånger
som i fallet där binärt träd användes.
\end{document}
